# DDHouse 중개사 회원마다 접속 PC 제한 방식 #
[메인으로 돌아가기](https://bitbucket.org/kfacedevelopers/ddhouse-nationwide-policy/src/master/README.md)  

## 개요 ##
중개사 회원의 계정마다 접속할 수 있는 PC를 한 대로 제한하기 위한 정책입니다.  
기존에 각 회원의 접속용으로 지정된 PC(브라우저) 이외에서 접속을 시도하면 인증을 요구하며,  
로그인되어있는 PC도 10초마다 다른 PC에서 새로 인증하여 접속했는지를 체크하여  
한 번에 두 대 이상의 PC에서 한 계정으로 디디하우스를 사용할 수 없도록 합니다.

* 이 방식은 모바일(스마트폰)이 아닌 PC로 접속시 해당됩니다.
* 각 회원마다 할당 접속 PC를 **브라우저**를 기준으로 구분합니다.  
    * 때문에 같은 PC라도, 크롬에서 허용된 아이디는 익스플로러에서는 접속이 제한됩니다.  
```
      브라우저: 인터넷 익스플로러, 크롬, 사파리, 파이어폭스 등 인터넷 사용에 사용되는 프로그램  
```

***

## 매커니즘 ##

### A. 중개사 회원 로그인시 ###
중개사 회원이 아이디와 패스워드를 입력해 `로그인` 버튼을 누른 직후, 회원 전용 화면으로 넘어가기 전 단계입니다.

1. 회원이 올바른 아이디와 패스워드를 입력하면, 이를 확인한 서버는 회원의 컴퓨터에게 브라우저 인증을 요청하게 됩니다.  
    * 로그인을 완료하기 전, 해당 회원으로 등록된 브라우저가 맞는지를 확인하기 위함입니다.  

2. PC는 브라우저에 저장된 디디하우스 토큰(디디하우스 접속 허가증)을 불러옵니다.  
    * 토큰이 없다면 3개월짜리 토큰을 새로 생성하여 브라우저에 저장합니다.  
    * 토큰은 3개월 뒤 만료되므로, 각 회원은 3개월 간격으로 전화인증을 통해 PC인증을 하게 됩니다.  

3. 회원의 브라우저는 불러오거나 새로 생성된 토큰을 디디하우스 서버로 전송합니다.

### B. 서버에서의 처리 ###
A.3 단계에서 브라우저가 보낸 토큰을 서버가 처리하는 과정을 말합니다.

1. 서버는 해당 계정의 화이트리스트 등록 여부를 확인합니다.
    * 화이트리스트는 `브라우저 통과` 계정과 `브라우저 & 모바일기기 통과` 계정이 있습니다.
    *  화이트리스트에 해당되는 계정은 **재확인 불필요 로그인** 처리합니다.
        * 회원의 브라우저에서 로그인이 완료되고 회원용 화면이 나타납니다.
        * 브라우저 인증 여부를 10초마다 재확인하지 않습니다. 

2. 화이트리스트가 아닐 시 서버에 해당 계정의 브라우저 토큰이 입력되었는지 확인합니다.
    * **통과되는 경우**
        * 해당 계정의 토큰이 있고 보내진 브라우저의 토큰과 일치하면 **재확인 필요 로그인** 처리합니다.
            * 회원의 브라우저에서 로그인이 완료되고 회원용 화면이 나타납니다.
            * 10초 후 A.2 단계가 실행됩니다. 
    * **통과되지 않는 경우**
        * 해당 계정의 토큰이 없다면 문자인증을 요청합니다.
            * 회원의 브라우저에 문자인증 팝업이 나타납니다.
        * 해당 계정의 토큰이 있지만 보내진 토큰과 다르다면 문자인증을 요청합니다.
            * 회원의 브라우저에 문자인증 팝업이 나타납니다.

### C. 문자 인증 요청 ###

1. 서버는 인증번호를 생성하고 회원에게 문자를 전송합니다.
2. 회원이 문자로 받은 번호를 입력하면 해당 브라우저의 토큰과 함께 서버로 전송됩니다.
    * 회원이 입력한 인증번호가 일치하지 않으면 인증되지 않습니다.
3. **회원이 올바른 인증번호를 입력했을 시**  
    1. 서버에 해당 회원의 브라우저 토큰이 있다면 삭제합니다.
    2. 서버에 전송된 브라우저 토큰을 저장합니다.
    3. 서버가 회원의 PC에 신호를 보내면 A.2 단계부터 B.2까지 실행되어 로그인이 완료됩니다.

### D. 재확인 필요 로그인된 경우 ###
화이트리스트에 속하지 않는 일반 중개회원들의 경우입니다.  

* 로그인이 되고 10초 후 A.2 단계가 발동됩니다.
    * 평상시에는 B.2 단계까지 진행되어, 이 과정이 10초마다 반복됩니다.
    * 다른 PC나 브라우저에서 인증을 받아 서버의 브라우저 토큰이 바뀌었을 시
        * '다른 기기에서 로그인했습니다.' 팝업이 뜬 뒤, 자동으로 로그아웃됩니다.

***

[메인으로 돌아가기](https://bitbucket.org/kfacedevelopers/ddhouse-nationwide-policy/src/master/README.md)